# Штраф для Государства

## 📌 Часть 1

>Нельзя плевать в народ!\
Если ты плюнул в народ — народ утрётся.\
Если народ плюнет в тебя — ты захлебнёшься!

Государство существует за счёт согласия большинства. Давайте забудем про протесты и ситуацию в Беларуси на мгновение. В государстве есть **административные** правила: там не ходи, этого не делай и т.д. Есть **уголовные** правила: не воруй, не убивай и прочее. Грубо говоря, ничем, кроме тяжестью последствий, не отличается: выявить нарушителя, задержать, судить, применить наказание.

Пока такое явление носит единичный характер — государство существует и справляется. Если это носит массовый характер — никакое государство не справится, пока не приставит силовика к каждому. А это невозможно.

Любое синхронное действие большинства приведёт к коллапсу где-нибудь. Протест — это активное выражение своего несогласия. Сопротивляться фашистскому режиму — это гражданская обязанность каждого!
СОПРОТИВЛЯЙСЯ


## 📌 Часть 2

Мы ходили и ходим на мирные протесты, но нас убивают и репрессируют. При Сталине было репрессировано более миллиона людей. Так что не стоит надеяться, что как только станет «слишком много репрессий», тогда «ну точно всё».

Нас не слышат. Потому что мы не закончили предложение.

— Уходи? Уходи, **а не то что**? Что вы мне сделаете? **Раб**отать, крестьяне!

Так вот, эту вторую половину мы так до сих пор и не озвучили. А не то что? Людей дальше бьют, задерживают и штрафуют. Пробито очередное дно. А не то что?

### Забастовка? 

Трудно винить людей, что они не бастуют. Власть загнала их в нищету, чтобы никто себе этого позволить не мог. Люди думают, как выжить и заработать на кусок хлеба, когда работы нет.

### Выходить на марши? 

Это даёт эффект, но с каждым днём выходить страшнее и опаснее. Выходит меньше людей потому, что страшно. И мне **страшно. Но это нормально!** Мы боимся не просто так, все мы хотим жить, это не стыдно. На марши выходили сотни тысяч людей. Но несогласных с происходящим ещё больше. И они готовы что-то делать. 

### Но что мы можем сделать? 

Мы, беларусы, изобретательные люди! Каждый может придумать свой вариант, который подходит именно ему. Никого ни к чему не надо призывать. Если человек не согласен с происходящим, если он готов протестовать — это его право. А если **провокатор**? А если человек не провокатор, хотел как лучше, но его таковым посчитали?

### Давайте разберёмся. 

В стране произошёл переворот. *Бывший* президент проиграл выборы и продолжает удерживать власть силовым путём. Ему не до законов. Ему бы власть удержать. А мы не убийцы и не бандиты. Мы все хотим протестовать мирно. У нас ненасильственный протест. А что это значит? Протестуй и делай что хочешь, пока это не вредит жизни и здоровью людей и силовиков. Сейчас не до законов.

Повесил флаг, разрисовал стенку, поджёг покрышку, перекрыл с плакатом дорогу? Если никто не пострадал — это мирный, ненасильственный протест. Если кто-то сделал то, что тебе не нравится, спроси себя — его протест мирный или нет. Если мирный — не осуждай. Сделай лучше или просто поддержи!

## 📌 Часть 3

Но как протестовать? Мы выбрали ненасильственный протест. Как добиваться результата?

Надеяться на то, что он уйдёт сам, не стоит. Он сбежит, только если его власть начнёт рушиться, и у него появится реальный риск ареста или чего хуже. А это случится тогда, когда вся вертикаль власти не сможет больше нормально функционировать. Когда работа будет блокирована, когда в бюджете не будет средств. Нам нужно, в каком-то смысле, совершить экономическое самоубийство.

Про это уже много написано: забрать вклады, покупать валюту, не платить налоги, не совершать крупных покупок. Однако у нас за 26 лет и так экономика постоянно разваливается, и завтра всегда хуже, чем вчера. Мы так «умирать» будем ещё лет 10—20. Курс доллара полетит вверх? Нас этим не удивишь.

Чтобы эффективно протестовать, мы должны помнить про цель, действие и результат.

Цель: чего я хочу добиться? Действие: что я должен сделать? Результат: к каким результатам приведут мои действия? Мой сегодняшний протест закончился? Я получил результат?

Так что же делать, спрашиваем мы себя каждый день? Наказывать бандитов рублём! 

## 📌 Часть 4

### «Штраф для Государства!»

Забастовка — это тоже штраф для государства. Если мы хотим эффективно протестовать, мы должны придумывать новые штрафы. И чем больше штрафы, тем лучше. Расходы на снятие флагов тому яркий пример — это затратно по деньгам. Сколько там МЧС насчитал убытков? Дежурство бандитов круглосуточно — это всё убытки. Нас много! Сто тысяч маленьких штрафов. Миллион штрафов! «Уходи, а не то получишь штраф от нас!»

Когда штрафы окажутся неподъёмными, а проблемы с этим связанные не будут разрешаться, когда государственные институты просто не смогут нормально функционировать — нет, он не уйдёт. Но это уже будет реальное давление.

Бороться против собственного народа — дорого!

## 📌 Часть 5

Сколько у бандитов денег? Тут надо уточнить, сколько у бандитов денег для себя или для других?

Тех, кто активно готов бегать и избивать свой народ за деньги, не так уж и много. Около 2000 человек. Предположим, что одному бандиту платят $5000 в месяц. Хотя по слухам им платят меньше. Это $10 000 000 в месяц. Лукашенко наворовал на миллиарды. Имея столько денег, имея доступ к республиканскому бюджету — это карманные расходы. $120 млн в год. Можно 10 лет держаться у власти.

Поскольку силовики — это для себя, деньги на них не кончатся никогда! А вот, чтобы содержать страну, таких денег никак не достаточно.

Цитата: 

>Доходы республиканского бюджета в январе—сентябре составили Br16,3 млрд (64,1% годового плана), расходы — Br18,1 млрд (65,7%). 

Мы уже наблюдаем огромный дефицит бюджета. И до конца года он будет ещё больше. Это ужасный показатель для страны, но пока не очень страшный для бандитов, захвативших власть. Но если государству влепить ещё штраф на 5 млрд рублей сверху — это может стать переломным моментом. Штраф за убийства, пытки, терроризм народа республики Беларусь.

Если предположить, что бандиты тратят 50 рублей чтобы снять 1 флаг, то нам надо 100 миллионов флагов повесить. Если у нас миллион активных протестующих — то это каждому повесить 100 флагов.

Повесить флаг — пожалуй, самый безопасный вид протеста. А какие ещё можно придумать штрафы? Куда бандиты тратят деньги, и как эти расходы увеличить?

Миллион маленьких укусов. Комар слабый, а ты сильный. Но с речки всё равно приходишь покусанный.

## 📌 Часть 6

Идеи могут быть совершенно разные, как по степени радикальности, так и по степени одобрения. Но тут всем не угодишь. Главное, чтобы они оставались ненасильственными и никому не был причён вред жизни или здоровью. А вещи — это всего лишь вещи. А всё что на улице — всё наше. Что хотим, то и делаем.

Я попытался собрать то, что предлагалось в разных чатах и каналах:

- Продолжать выходить на марши децентрализованно. Бороться с такими маршами — затратное и хлопотное дельце для режима.
- Врачам требовать от руководства СИЗы в полном объёме, а не покупать самим. На бумаге и во время проверки СИЗы есть, а как работать — нету. Зачем вам такое начальство, которое не отвечает за безопасность своих подчинённых? Вы умираете, а они утроенную зарплату получают.
- Если вы на государственном предприятии, то перечитайте свой трудовой договор и должностные инструкции. Наверняка вы делаете то, за что вам не платят.
- Учителям требовать от руководства всех необходимых материалов для работы, а не покупать самим.
- Никаких сборов денег для школ. В школе всё должно быть.
- Не выполнять любые странные просьбы. Спросите себя по закону или трудовому договору, есть такая обязанность или нет. Принести в школу украшения на ёлку и избегать бело-красного сочетания цветов? А вы обязаны? А обязаны вообще что-либо приносить?
- Не оплачивать проезд, делиться талончиками с другими.
- Не штрафовать людей без билета, если вы кондуктор-контролёр.
- Покупайте еду на рынке с рук за наличные.
- Если вы работаете в ЖКХ и вас заставляют закрасить мурал — не экономьте краску, перекрашивайте всю стену. И не спешите. Оплата почасовая?
- Флаги на ЛЭП. Опасно для жизни, будьте осторожны. Даже не пытайтесь вешать флаги на высоковольтные ЛЭП, если у вас нет соответствующего допуска к работе.
- Флаги в труднодоступных местах (верхушки деревьев, на тросах).
- Муралы и надписи на стенах. Выбирайте чистые стены. Не перекрашивайте там, где коммунальщики уже закрасили. Пусть так и остаётся.
- Выносить мусор на остановку или мимо урны. Бандитам не до законов, нам не до порядка. Пусть ЖКХ убирают, а то им заняться не чем.
- Зубочистка и суперклей в замочную скважину двери табакерки, двери дома ментов или судей из Чёрной Книги Беларуси.
- Заклеить все замки дверей всех административных зданий.
- Использование средств самообороны от бандитов на маршах. Статья 34 УК РБ. Настоящий сотрудник милиции будет в форме с жетоном на груди и готов предьявить удостоверение.
- Ежи на дорогах. В стране захват власти и бандитизм. Нельзя, чтобы по дорогам спокойно ездили бандиты. Сможете сделать миллион ежей?
- Перемычки на железной дороге. Перевозчики опаздывают, сбивается расписание.
- Разбить стёкла в учебных заведениях: не раз всплывали случаи, когда вашим детям лили в уши пропаганду без вашего разрешения. А ещё директора школ так и не ответили за фальсификацию выборов. Сейчас зима. Классы закрыть, детей домой, директора пускай мёрзнут.
- Разбить стёкла в любых других государственных заведениях: жэсы, суды, исполкомы, налоговые. Нет смысла делать это в МВД — риск может быть не оправдан. Рогатки из детства в помощь.
- Разбить стекло на остановке. Новое вставить стоит около 70 рублей, не считая работы.
- Разбить боковое стекло в автобусе, троллейбусе.
- Закрасить краской лобовое стекло городского автобуса со стороны водителя.
- Срезать ниппель и спустить колесо автобуса или троллейбуса. Осторожно, не пытайтесь пробить или порезать грузовое колесо — это опасно для жизни, т.к. оно может взорваться.
- Повесить замок на ворота школы, чтобы нельзя было попасть на территорию.
- Переворачивать мусорные контейнеры. А то у ЖКХ нет работы, они ерундой страдают, помните?
- Палить мусорные контейнеры. У нас мусор ещё мусор не охранял?
- Выводить из строя мусоровозы.
- Выводить из строя камеры. Меньше активных людей пострадает. Они почему-то простому смертному не помогают.
- Закрасить экраны в банкоматах провластных банков.
- Снимать дорожные знаки. Не надо трогать знаки ограничения скорости. Мы за безопасность. У нас ненасильственный протест.
- Выводить из строя светофоры.
- Спиливать столбы, на которых стоят светофоры или другие знаки.
- Снимать или спиливать указатели с домов.
- Не помогать инициативам, которые пытаются исправить косяки государства. Вы уничтожаете доказательства несостоятельности текущей власти. Лучше помогите непосредственно людям, когда они уже вне системы.

Для каждого вида протеста наверняка уже есть технология: как лучше делать. Например, есть много инструкций, как [делать](https://t.me/bnkbel/20457) и [вешать флаги](https://t.me/bnkbel/24950). Ищите.

Когда мы атакуем, режим защищается, делает ошибки и рушится. А пока что режим наглеет. Потому что мы не давим на него. Давайте сделаем так, чтобы узурпатор нигде не мог «навести порядок»!

Собери свой пакет санкций этому режиму! 5 млрд рублей челлендж!

Источник: [telegra.ph](https://telegra.ph/Shtraf-dlya-Gosudarstva-12-14)
